新手學琴求指教

如果真係只為考琴嗰種學琴既話，當然鋼琴
如果想同人夾下，彈下流行曲就電子琴

但新手彈電子琴數碼鋼琴唔係咁好
始終冇嗰種 articulation 同感覺
建議先買二手真琴

鋼琴啦
一買就幾皮野
你會無咁易放棄先

我都係細個夢想黎，又係學咗無耐
用緊數碼琴，開頭覺得無咩，但出去學係用真琴
學咗幾次我已經後悔同開始嫌數碼琴廢

真係有心學當然要買鋼琴，鋼琴同其他電子琴或數碼鋼琴差好多，淨係手感都有排你煩，就算幾萬嘅電子琴都只係得真琴手感嘅八成左右
當然如果屋企冇位冇咁多budget等就退而求其次啦

用數碼琴會彈壞手，同影響自己聽音準

前排買咗個2手數碼
爽爽自學中

即刻彈下先

我把聲自知唔好j唔好聽
想學琴同佢玩duo 但需費時多幾年先得
希望佢無拍拖 到時

我因為住屋問題，所以只買到數碼琴。數碼琴有好多款，質素嘅差距都可以好大，我好好彩買到好嘅，touch同聲音都中上，用到我考埋演奏級了。當然，不單單係琴，仲要付出好多時間去練！

鋼琴呢，我真係覺得起碼要Yamaha u3, u5, Yus3/5，層次會豐富啲，低音夠厚，高音係清脆（當然要試琴，唔係部部都好）
Kawai就 k6-8型號比較好

真心，真鋼琴係比較好，個聲無咁空洞，好實在。

數碼琴唯一好處係唔洗調音，唔會走音。
我個部係Yamaha clacinova唔知咩型號嘅數碼琴。

負擔到，有位就買鋼琴吧！

由0學左幾耐到atcl 純粹問
知道時間一定係要符出先有成果

我夢想係Abrsm-LRSM

我中一學，中三考4級，中五考8級，中六ATCL

咁巴打依家幾歲

將近20

頂同我差唔多大
唉我遲起步

真係唔怕遲啵！學琴遇到咩問題我可以幫下你，分享下我嘅心得

的確係遲起步，但大人學其實上手快，好多基本概念一講就明（睇譜個啲）

我唔怕遲 我好撚鍾意學琴

睇你啲post都feel到你好鍾意鋼琴

有無話聽開邊個啲古典音樂

我學左半年多啲啲
學得好開心

除非你放得落 babygrand...
如果唔係我 suggest 買個靚嘅電琴
kawai yamaha roland 都有真琴鎚結構嘅琴
陣落手重好過好多 upright
dynamic 更加唔好講..
當然一啲真琴先有嘅 tone touching 電琴真係俾唔到你, 但講真一般去到八級都夠用有突.

啱！你嘅音樂人生而家先開始！
我初學嘅時候，會自己彈下未教嘅歌，之後就一直都成日偷偷地彈好難嘅歌（對於個時），不斷睇譜，所以sight read都ok快。

現階段你記熟晒啲音、對應嘅琴鍵、樂譜上嘅位置先。初級基本公好緊要，唔好依賴譜上面嘅指法（12345），記住係睇音符，唔係睇指法。

我個時成日未練好就彈其他野唔好學我！練好老師教咗嘅先！

我同你第一段一樣 哈哈 但同你講嘅一樣練到sight read

有無tg留個

個人覺得學左流行鋼琴先 chord比較易上手同埋多樂趣 之後再學古典

古典技巧絕對多過流行..
問十個9個都話學完古典學流行易過借火

暫時你應該聽得唔仔細，不過都有啲可以推薦你試下聽

Bach Italian concerto in F

Mozart 小星星變奏曲

Beethoven Moonlight sonata (特別係第一、第三樂章）**sonata係指 奏嗚曲，可以google了解一下

Chopin nocturne op.9 no.2 夜曲
Liszt liebestraum 愛之夢

呢幾首推薦你聽，應該對你黎講都唔悶，因為都幾肯定你聽過。熟悉嘅旋律，聽到會充滿動力去學！加油💪🏻
聽咗Mozart莫札特先>Chopin蕭邦>Beethoven貝多芬>Bach巴哈>Liszt李斯特

有興趣可以google下每個作曲家嘅背景

但一開波學古典好艱辛 而且容易玩玩下放棄 當然學左古典同樂理之後d技巧都可以用係流行到

都岩

我會周圍禁黎聽

摯愛係chopin!

小星星 op9 呢啲唔洗諗
鐘
Chopin-heroic
Beethoven moonlight 123都唔洗諗
Debussy 首Claire xx xxx都正

但其實流行都可以玩到唔易 要玩到絕對音準 一聽首歌就可以知道chord progession都難
利申古典8級 係流行仲訓練緊呢樣野

其實你知唔知咩叫絕對音準

是但啦 仲之一聽歌就知chord

未啊

Steinway n sons

考完黎。唔係講到好難咁

唔同立場 唔同感受
巴打咁睇 第時教人點算